





            　

             <h>给备考“MCSE”认证考试者的五点忠告 
              
             2004-06-27 17:32:37
             
             <p>MCSE(Microsoft Certified Systems 
            Engineer)即微软认证系统工程师，是行业中被广泛承认的一项高级技术认证。据微软公司的官方统计，截至200 
            2年12月4日，全球获得MCSE证书的人数达168891人，足见MCSE认证的巨大魅力。笔者根据目前掌握的情况，结合自己的亲身体会，给正在准备或有意准备MCSE考试的朋友提几点建议。
            <h>认准再考
            <p>IT认证素有“IT就业敲门砖”的说法，IT界知名的大公司都有自己的认证考试。每一种认证都有各自覆盖的知识和技能面，通过了认证考试说明你掌握了该领域的知识技能。所以提醒各位朋友，准备考试前务必仔细想想自己欲从事的工作的领域，再仔细考查一下各种认证考试所涉及的技能范围以及最新变化，选定最适合自己的IT认证，因为IT行业竞争的激烈是有目共睹的，备考者考证过程中若不考虑经济和时间两方面的投资效益，必将事倍功半。
            本文介绍的MCSE认证比较适合于系统工程师，技术支持工程师、系统分析员、网络分析员、技术顾问等工作人员。
            <h>选择正规的CTEC
            <p>想要取得MCSE认证，需要通过7门MCP认证考试。如果你想尽快获得认证、少走弯路，可以选择参加培训。由微软公司授权的培训机构称为CTEC(Microsoft 
            Certified Technical Education 
            Center)。正规的CTEC具有优良的硬件设施，以及强大的师资力量和完善的管理，这是保证培训质量的必要条件，但是目前我们国家对IT培训机构的管理还未实现规范化，一些并不具备条件的单位也搞起了IT培训，并且拼命降低价格以吸引生源，甚至打出“凡来……参加培训者保证考试一次通过……”的广告，其中的玄机不言自明。这样的培训机构从培训必须的硬件设备、教材的选用到授课的老师与正规的CTEC相比都相去甚远，参加这样的培训几乎可以说是浪费时间和金钱，根本达不到学习真正的技能的目的。西雅图一家猎头公司的总裁罗恩·迈兹说过：“有些机构只教你通过考试，而有些机构能教你掌握技术。”所以奉劝各位朋友，宁可多花点钞票，一定要到正规的CTEC参加培训。
            <h>好的教材至关重要
            <p>相比于参加培训，自学可能要花更多的时间，而且还需要你具备一定的硬件设备来实践，但却可以省下一笔不小的培训费用，还可以锻炼自己的自学能力。对于立志自学获得认证的朋友来说，选择一套优秀的教材至关重要！目前图书市场上有关MCSE的书籍可谓种类繁多，质量也参差不齐，笔者在准备MCSE考试的过程中仔细学习了多种有关MCSE认证的书籍教材，个人认为微软出版社(Microsoft 
            Press)出版的MCSE Training Kit系列教材是一套值得推荐的好书。MCSE Training 
            Kit系列教材是微软官方指定的MCSE培训教材(英文版)，该书以合理科学的章节设置、翔实的内容、清晰标准的插图、方便实用的电子版、细致入微的重点提示从众多的图书中脱颖而出，成为学习MCSE的首选教程，其简体中文版由微软出版社(Microsoft 
            Press)授权清华大学出版社出版发行，书名为《MCSE制胜宝典》系列。
            目前图书市场上很多有关MCSE的书籍常常把有关原理性的内容部分删掉，只介绍实践性的操作设置等内容。MCSE Training 
            Kit系列教材则在原理和操作两方面都作了非常详细的介绍。这些原理性的知识虽然一开始接受起来有些困难，但它的掌握对以后的实际工作会有极大的指导作用。
            <h>合理安排考试顺序
            <p>MCSE要求的7门考试中，除70-210(安装、配置和管理Windows 2000 
            Professional)、70-215(安装、配置和管理Windows 2000 Server)、70-216(Windows 
            2000网络架构的实施与管理)、70-217(Windows 
            2000目录服务基础结构的设计与管理)4门考试外，另外3门建议从70-219(设计Windows 
            2000目录服务体系架构)、70-220(Windows 2000网络安全性设计)、70-221(Windows 
            2000网络体系结构的设计)、70-228(安装、配置和管理Microsoft SQL Server 
            2000企业版)、70-229(设计和实施Microsoft SQL Server 2000数据库)中根据自己的具体情况选择3门。
            <p>值得一提的是，若你选择并通过了其中的70-228和70-229考试，还可以同时获得MCDBA(微软认证数据库管理员)的证书。至于考试顺序，笔者认为如果没有特殊情况，按照考试科目代号的顺序参加考试即可，即先考70-210，再考70-215，216、217……其中Windows 
            2000 
            Server是整个考试的核心，所以建议各位朋友在准备70-215的考试时务必仔细学习教材，认真实践教程上的实验。记住，你在这门课上多花点时间是绝对值得的，因为后面的考试都是以此为基础展开的。如果这门课你没掌握好，后面的学习会非常辛苦。相反，这门课研究透彻了，后面的学习则会得心应手。另外，70-216中DNS的配置也务必掌握好，多门考试中的不少试题都在围绕DNS做文章。
            <h>正确对待“模拟题”
            <p>有许多考生复习时使用的“模拟题”多数实际上与考试题的考点是一致的，这也是问题所在：因为微软认证考试的每门考试的题目数约在45～65之间，这些题目都是从题库中随机抽取的，其中绝大多数题目是选择题，一个科目的考点是有限的，所以从理论上来说，即使你不参加培训、不学习教材、没有实际经验，只要记住足够多的“模拟题”和答案，一样可以通过考试！
            但这样拿到的证书一点用都没有。相反，这样做等于在浪费自己的时间和金钱，因为到最后你除了一张纸，什么也没有得到，而且在应聘时它也帮不了你什么忙。
            在此提醒各位准备参加认证考试的朋友，学习时态度一定要端正，少一些功利心，多一点踏实认真。另一方面，也不是说绝对不能看“模拟题”，因为这些“模拟题”都是从实际问题中提炼出来、并由厂商方面的专家组精心设计、测试和编写的，每个题目都具有相当的价值，所以最好的办法是把这些“模拟题”也作为学习材料认真研究学习，如果可能的话，把题目中描述的情景当成实验实际做一做，真正把原理弄清楚，你会发现原来这是一个非常好的学习办法！
            （来源：电脑教育报）  
              
             
